半fg 想入銀行 求建議

小弟做左幾個月外資細公司既acct admin
人工就16k 本身8大major acct畢業
我想轉入銀行做 除左teller之外其他有冇機？
因為成績唔好 唔介意低級做起
亦都唔介意back office/前線sales
如果當我做足準備正正常常
普通pose assistant/ clerk有冇機
大細行都得 你地可以當我冇乜要求
純粹想先入行 預左巴絲們話乞食
因為真係完全唔撚想做會計
利申 做左3個月 第一份工 洗唔洗做夠半年先走？

branch trainee

唔好入銀行 請三思

利申 銀行撚

留tg

why

同問

我自己都係做Local firm就快兩年
已經瘋狂send CV 見銀行Loan dept - Assistant officer / senior clerk
報曬入境 + 海關
起碼人工/職級仲有得升

就算Q左 你起邊間Frim出尼 已經好大分別
List Co / 其他公司 都鐘意Big 4 空降

利申:第一份做過BOC - loan dept
之後尼左Local firm做

巴打 SUPPORT你
我send左4份 Loan dept Senior clerk / Assistant officer
btw唔知我中途轉左做Acct 會唔會好大影響?
因為第一份工起BOC做back office 一年左右
之後轉左做acct

點解係BOC過左local既？
因為bonus多d?
定title/前境？
我朋友都岩岩grad入左X友做AM
我諗係sales果隻黎
我想問下巴打grad果時係點入？
咩major同成績
麻煩哂

個陣走人係因為Contract 唔係Perm 仲要冇得轉其他dept
轉去Local firm 我自己係Asso 轉唔到咩大公司

讀返個topup都好呀巴打
會計呢行真係入唔到big4=冇用
但入到又要冇哂時間...
所以我打從一開始就決心轉行
奈何成績唔好 希望碌到入去慢慢升上去啦

我已經讀緊Pt Degree
但係依家希望入番Bank - Loan dept
巴打你試下睇Recruitment Day 我上網見六月有銀行招聘日
會計真係煩 我做BOC個陣 D工序冇咁煩
日日望住Excel想死

Cell center好做？

有冇行內人講下唔同位人工starting?

你想知邊個dept 同position?

匯豐Grade6工 有興pm我 之前做過 好充實學到野

可唔可以粗略咁分開跑數同唔跑數post講下？ 例如前景 人工 workload等等
自己本身對banking 0認識 如果轉應該要減人工

做左2件local firm tax ...我都想轉入銀行

呢度好似冇pm 介唔介意加我tg?

我應該冇咁快入去 想做下準備先 9月左右啦
唔該哂巴打

Details

係既要起行喇巴打

Pm我 大行

Me too
Local firm

你去試下水溫先

我岩岩搵過 搵唔到有相關details
有冇咩keywords?
就咁搵銀行招聘日 好似冇

想知多d

等陣

各位巴絲 Recruitment Day

唔想做teller...寧願跑數

真grade 6定假grade 6先

有啲grade 6仲低人工過我grade 7

不了 全部都係跑狗

我記得做BOC文職 都要跑數
只係唔洗Cold call咁解 依家9成銀行職位都要跑跑跑

兩雞野 未計bonus 普通啦 唔差又唔好

巴打有冇details提供？

學到外國人內地人點洗黑錢 學下外國人中國人點做生意 因為對住既客都係老闆 我地平時恥笑既大陸佬做生意真心勁 洗黑錢走法律拿仲勁 仲有比tvb級數更勁既辦公室政治 可能因為外資行 小圈子階級鬥爭種種體驗 辭職後都成日陪d老細食下飯打下golf含下撚咁

我諗可能唔同位啦 除左高級小小既位
岩畢業入到去都一定個個差唔多 死做爛做
唔好諗住真係9-5 無架
無論你分行定back office 都好少會準時收
同埋跑數好辛苦

我見d fd做2年已經跳到around 20k 仲未計bonus 雖然真係日日ot

睇下你自己想做咩位 巴你有無想做咩dep

見咁好搵心思思想去跑數 但宜家份工返5day朝9晚6唔做又有d傻豬豬
聽你咁講係咪已經升左職冇咁辛苦？

大貓Call centre 好唔好做 考左178會有20k

考左178唔洗做call centre la

巴可留tg 都有小小心得既

Thanks

pm me

我比我tg你？ 連登冇pm

感謝巴打

巴打 想請教下boc loan dept 工作內容同人工
求tg

你想知咩team工作內容? e.g Operation team, Control team, Sales team...?
人工就唔講la,
但係我可以話你知 我4年前起BOC 做summer intern
我條team 有兩個U grad男仔 一個做左3年 考到海關走左
另一個就做左兩三年就調dept

Operation team
我都做過boc summer intern
知唔知in完等幾耐先有offer
我等左第四個星期
hr上星期話line manager feedback係positive 但仲要時間process

巴打 你報左Operation team
做Operation team成日要跟唔同部門deal流程
可能仲有FG要Interview 揀緊人
希望你得啦

Thanks ah 希望你都得啦！

樓上d 人refer其他人去做係有referral fee收的

最cheap雞既teller (BT)都有一皮野
記得問返佢地拆返

銀行狗 真係好撚勢利

做咩銀行 出去正正經經搵份洗碗都高人工過你

巴打我都有興趣
可唔可以加埋我tg

巴打講得岩 我做個陣 上級話refer一個人入尼做 會有1xxx蚊
心諗咩料
利申:做銀行狗好過做Audit狗

我apply左兩份 Entry lv & 兩份Officer
都係OCBC / Nanyang
就算做Senior clerk / Assistant Officer都冇問題
因為冇信心考到QP 依家仲未做多過2年
希望第一份BOC 一年經驗幫我入番銀行先

Officer有冇15000人工

一定有
最主要睇你入邊個dept 同邊間Bank
有D bank 你做左5年Officer 都唔洗諗升AM
記住入左細行 日後想轉大行做 通常要降一個Grade (E.g 細行做Manager 去大行由AM做起)

ocbc
不過佢咁等人用 你正常perform應該會請

報左咩officer ah OCBC?

降grade即係減埋人工?仲要本身細行同grade人工都高過大行 咁有乜動機令人咁轉

yes ar, 降grade即係減埋人工

唔知等唔等人用, 我依家仲等緊Call
不過最近一星期見到成日仲出緊Post
低中高層都請緊

仲要同FG搶飯碗

咁岩就係有fd係ocbc想refer我入去 聽講好缺人
呢段時間搵工最西 成班fg一齊爭 我搵左半個月先轉到工

咩dept?
我梗係知缺人

Loan dept
巴打你又知缺人

走左好多人？
跪求 可唔可以refer我入去

唔講咁多啦 成日同佢地交手
loans唔夠人 應該易請

中資係咪出唔返外資
HD仔路過撘單間
聽日去面試

19bba grad除左做branch仲有咩job揀
利申無bank exp

18 sci grad唔想追數,想做bo,有冇介紹

做back office

係咪冇經驗唔做得

FG 唔係大問題 放心
巴打要知條path點行 因為in個陣多d野吹

我都想了解多D啊 Thanks

Back office 係咪好過做retail?
最近in左branch trainee
想睇下仲有無其他路

認真？

OCBC宜家地獄咁都仲想入去....大把人等住走

所有分行 一定OT 錢多唔多要睇咩位
但係Back office 就舒服少少
我記得有條team 每日放兩個鐘lunch

如果比較做Audit狗
巴打你覺得邊樣Chur D

想做back office多過front

一齊叫春

係咪應該做左半年再internal trans會易過一開波入去做backoffice?

KYC/AML/Compliance officer -> assistant manager -> manager -> senior manager

15k-> 20K -> 25k ->30k+

你可以做一至兩年分行
之後如果Back office有位 你轉去Branch supporting team
講明先 之後好難上位

真接做kyc aml算啦

搵都搵間大少少既做

同行 ？

相認 咩位

我唔係做銀行

Kyc? Aml?

著左草

去左邊間？本身sme ?

19bba year 3 做緊part time teller 諗緊日後做唔做cs/KYC好 求建議

做左細行既teller 差唔多一年
有178 同埋 123牌可以轉咩工搵到2雞野 唔介意OT 而家日日好hea

識2個fd都係讀書做teller pt
grad左1個做compliance 1個做back office
Compliance果個做得唔錯

Fg 做緊boc back office，未有quit既想法

一路諗緊入唔入銀行好

返邊個dept

邊個dept?

Loans

Operation 定 Control team?
巴打係咪起BOC credit 做?

其實係Loans division under operation dept

同事

銀行狗留名

大貓call centre

依加身在員工頒獎典禮

我小薯仔唔洗去

我in左 仲等緊消息
多唔多ot架

冇關係，咩職級都去得

今次有無抽獎

等左幾耐？你in咩位先？

Officer 係咪grade4
等左就快一個月 上星期hr話line manager feedback 係positive 但上面仲check緊
佢咁講我都唔知係請定唔請

利申 今年fg 做過佢地summer 同pt teller

我都係，一個月之後先俾offer

等到頸都長 你返左幾耐呀

一個半月

fg 而家係commercial banking sme 做緊cso 做左半年
想學多啲關於credit嘅野 同想第時可以轉post收入高啲
想問下career path 可以點走？唔介意跑數係咪其實做sales係最直接？

求巴絲們指點迷津

想知係咪間間銀行d grade一樣，例如大貓 grade 4 = BOC grade 4?

通常幾點收工

我番左半年，但係我個陣無你地咁耐喎

Around 6:45

大貓其實係咪即係hsbc

Thanks 巴打

你expected salary個陣寫幾多 我寫左14k

考證券牌
三份paper

閪？

入去做cleaner 學野

西

但想入行可以考慮，做半年走

好似低得濟 應該叫高d等佢減

大貓back office表示fg一入職已經16k

做左差唔多一年中間加左次人工
平均每月ot 十個鐘 月入約廿k
腦細話黎緊一輪會升我職

我都想知

咁正 但大公司應該計職等去比？ 我都後悔左

每個職等都有個salary range
但start point係邊就未必個個一樣
有啲人職等低但分分中高人工過下個grade

除非大家都fg或者你current salary連佢min point都未到

明白 thanks巴打

想問下大貓back office 個title 係咩
想係jobdb 報

認真呢啲工jobsdb好少有
有都係agent黎

見到恆生請緊operation officer 有冇伏